川普於白宮回應記者提問時稱「中国政府將竭盡所能阻止我連任」

路透社報道，美國總統特朗普當地時間周三（4月29日）表示，他認為中國對新冠病毒的處理證明北京正「將竭盡所能」令他在11月大選中失去連任。

特朗普政府最近正在就新冠疫情的爭議性話題加強對北京的譴責，這一表態可能意味著他已將此議題擺上競選議程。

特朗普在白宮接受路透社訪問時說：「中國將盡一切努力讓我輸掉這場比賽。」

這位共和黨總統候選人表示，北京希望他的民主黨對手拜登（Joe Biden）贏得競選，以減輕當前美國政府在貿易和其他問題上對中國施加的壓力。

特朗普在訪問時對中國措辭強硬，並表示，他正在就北京造成的後果尋找不同解決方案。他說：「我可以做很多事情。我們正在尋找事發原因。」

特朗普說，與中國國家主席習近平達成貿易協議本來是為了減少美國對華長期貿易逆差，而病毒「嚴重惡化」了美國經濟遭受的影響。

截至目前新冠疫情已經導致美國至少6萬人喪生，最新失業數超過2600萬。周三新發佈的數據顯示，美國一季度經濟縮水了近5％，是自大蕭條以來最大程度的收縮。

特朗普指責中國造成了這場全球大流行病。儘管美國公眾廣泛指責特朗普政府沒有盡早採取行動，沒有為美國做好病毒傳播的凖備。但特朗普堅稱，中國應該更早地讓世界了解病毒可能帶來的危險。

在談到中國官員時，特朗普說：「他們一直在利用公關來為自己脫責。」不過，特朗普沒有直接批評中國領導人習近平。過去他曾多次將習近平稱為「朋友」。

twitter用

美國新媒體Axios分析稱，將病毒大流行的責任歸咎於中國「不僅是權宜之計，而且相當必要」。根據皮尤研究中心（Pew Research Center）的最新數據，目前有三分之二的美國人對中國表有敵意，而此人數在兩年前是47%。這表明華府對北京採取的對抗性做法正在全國範圍內奏效。

難以平息的病毒起源之爭

路透社稱，一位不願透露姓名的特朗普政府高級官員周三表示，特朗普與習近平曾在3月下旬的電話會議中，基本同意終止「口水戰」。兩國領導人也承諾，將竭盡全力合作遏制新冠病毒傳播。

而最近幾天，美國國務卿蓬佩奧頻頻改變口風，呼籲徹底調查病毒如何在中國出現。他在4月28日接受美國福克斯新聞頻道訪問時說，「我們很擔心中國的實驗室。中共對那些實驗室做了什麼，並未和盤托出。」

中國官媒中央電視台則連續三天措辭強硬地譴責蓬佩奧，稱他正在把自己變成「人類公敵」、「背負四宗罪」以及「突破做人底線」。

特朗普攻擊拜登

特朗普在路透社的訪問中還表示，他對暗示拜登獲勝的數據持懷疑態度。他說：「我不相信民意調查。我相信這個國家的人民很聰明，不會選上一個無能之人。」

美國媒體當天早些時候報道說，特朗普上周五晚對有關內部民意調查的結果表示憤怒。該調查顯示，他將在關鍵決定競選成敗的州敗北。

據美聯社報道，特朗普的政治助手對特朗普是否贏得佛羅里達州（Florida）、威斯康星州（Wisconsin）和亞利桑那州（Arizona）等關鍵戰場表示懷疑，而他的一些競選團隊幾乎放棄了在密歇根州（Michigan）取勝的希望。

據報道，特朗普在與競選官員舉行的電話會議上爆粗。他說：「我絶不會輸給拜登。」

講冇用㗎 快啲做嘢啦

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump said on Wednesday he believes China’s handling of the coronavirus is proof that Beijing “will do anything they can” to make him lose his re-election bid in November.

In an interview with Reuters in the Oval Office, Trump talked tough on China and said he was looking at different options in terms of consequences for Beijing over the virus. “I can do a lot,” he said.

Trump has been heaping blame on China for a global pandemic that has killed at least 60,000 people in the United States according to a Reuters tally, and thrown the U.S. economy into a deep recession, putting in jeopardy his hopes for another four-year term.

The Republican president, often accused of not acting early enough to prepare the United States for the spread of the virus, said he believed China should have been more active in letting the world know about the coronavirus much sooner.

Asked whether he was considering the use of tariffs or even debt write-offs for China, Trump would not offer specifics. “There are many things I can do,” he said. “We’re looking for what happened.”

華府正調查世衛及中方有否隱瞞疫情，特朗普稱目前調查所得令人不快

trump 輸硬

開始識玩
開始灌輸 如果唔投佢 就係中 中國圈套
睇黎抗疫抗定輸數 要大打中國牌
中美未來半年衝突升級可期

除左燒屍同入中國數都無乜可以做